[
  {
    "question": "What is Amazon S3 primarily used for?",
    "answers": [
      "Running virtual machines",
      "Storing data in scalable buckets",
      "Managing databases",
      "Hosting web applications"
    ],
    "correct": 1,
    "translations": {
      "it": [
        "Per cosa viene utilizzato principalmente Amazon S3?",
        "Eseguire macchine virtuali",
        "Memorizzare dati in bucket scalabili",
        "Gestire database",
        "Ospitare applicazioni web"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "Which AWS service is designed for scalable data warehouse analytics?",
    "answers": ["Amazon RDS", "Amazon Redshift", "Amazon EC2", "Amazon Lambda"],
    "correct": 1,
    "translations": {
      "it": [
        "Quale servizio AWS è progettato per analisi scalabili di data warehouse?",
        "Amazon RDS",
        "Amazon Redshift",
        "Amazon EC2",
        "Amazon Lambda"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "How can you securely manage access to AWS services and resources?",
    "answers": [
      "Using AWS IAM",
      "Using AWS CLI",
      "Using AWS EC2",
      "Using AWS Elastic Beanstalk"
    ],
    "correct": 0,
    "translations": {
      "it": [
        "Come puoi gestire in modo sicuro l'accesso ai servizi e alle risorse AWS?",
        "Utilizzando AWS IAM",
        "Utilizzando AWS CLI",
        "Utilizzando AWS EC2",
        "Utilizzando AWS Elastic Beanstalk"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "Which of the following is a fully managed serverless compute service in AWS?",
    "answers": ["AWS Lambda", "Amazon EMR", "Amazon S3", "Amazon SNS"],
    "correct": 0,
    "translations": {
      "it": [
        "Quale dei seguenti è un servizio di calcolo serverless completamente gestito in AWS?",
        "AWS Lambda",
        "Amazon EMR",
        "Amazon S3",
        "Amazon SNS"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "What type of service is Amazon EC2?",
    "answers": [
      "Storage Service",
      "Compute Service",
      "Database Service",
      "Machine Learning Service"
    ],
    "correct": 1,
    "translations": {
      "it": [
        "Che tipo di servizio è Amazon EC2?",
        "Servizio di archiviazione",
        "Servizio di calcolo",
        "Servizio di database",
        "Servizio di apprendimento automatico"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "What will the following AWS CLI command do?",
    "answers": [
      "Copy file.txt to an EC2 instance",
      "Copy file.txt to an RDS instance",
      "Copy file.txt to an S3 bucket",
      "Upload file.txt to EBS"
    ],
    "correct": 2,
    "code": "aws s3 cp file.txt s3://my-bucket/",
    "translations": {
      "it": [
        "Cosa farà il seguente comando AWS CLI?",
        "Copiare file.txt su un'istanza EC2",
        "Copiare file.txt su un'istanza RDS",
        "Copiare file.txt su un bucket S3",
        "Caricare file.txt su EBS"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "In a CloudFormation template, what is the purpose of the 'Resources' section?",
    "answers": [
      "To specify the AWS region",
      "To define the stack name",
      "To declare AWS resources and their properties",
      "To set up billing alerts"
    ],
    "correct": 2,
    "translations": {
      "it": [
        "In un template CloudFormation, qual è lo scopo della sezione 'Resources'?",
        "Specificare la regione AWS",
        "Definire il nome dello stack",
        "Dichiarare le risorse AWS e le loro proprietà",
        "Impostare avvisi di fatturazione"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "What will be the result of the following JSON policy?",
    "answers": [
      "Deny all actions on the example-bucket",
      "Allow any action on any bucket",
      "Allow putting objects into example-bucket",
      "Deny putting objects into example-bucket"
    ],
    "correct": 2,
    "code": "{\n   \"Effect\": \"Allow\",\n   \"Action\": \"s3:PutObject\",\n   \"Resource\": \"arn:aws:s3:::example-bucket/*\"\n}",
    "translations": {
      "it": [
        "Quale sarà il risultato della seguente policy JSON?",
        "Negare tutte le azioni sul bucket example",
        "Permettere qualsiasi azione su qualsiasi bucket",
        "Permettere di mettere oggetti nel bucket example",
        "Negare di mettere oggetti nel bucket example"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "What will the following CloudFormation code create?",
    "answers": [
      "An EC2 instance",
      "An S3 bucket named my-bucket",
      "An RDS instance",
      "A Lambda function"
    ],
    "correct": 1,
    "code": "{\n   \"Type\" : \"AWS::S3::Bucket\",\n   \"Properties\" : {\n      \"BucketName\" : \"my-bucket\"\n   }\n}",
    "translations": {
      "it": [
        "Cosa creerà il seguente codice CloudFormation?",
        "Un'istanza EC2",
        "Un bucket S3 chiamato my-bucket",
        "Un'istanza RDS",
        "Una funzione Lambda"
      ]
    }
  },
  {
    "question": "What does the following AWS IAM policy achieve?",
    "answers": [
      "Deny all describe actions on EC2",
      "Allow all describe actions on EC2",
      "Create an EC2 instance",
      "Allow all actions on EC2"
    ],
    "correct": 1,
    "code": "{\n   \"Effect\": \"Allow\",\n   \"Action\": \"ec2:Describe*\",\n   \"Resource\": \"*\"\n}",
    "translations": {
      "it": [
        "Cosa ottiene la seguente policy AWS IAM?",
        "Negare tutte le azioni di descrizione su EC2",
        "Permettete tutte le azioni di descrizione su EC2",
        "Creare un'istanza EC2",
        "Permettere tutte le azioni su EC2"
      ]
    }
  }
]
